---
title: Bystré a bystrozraký
date: 2018-09-02T00:00:00.000Z
image: /public/images/zapasy/morasice-bystre.png
h1: Morašice vs Bystré
category: muzi
sestava: >-
  J. Špinar - D. Štancl, M. Ropek (M. Janypka), V. Štancl, T. Holomek (V. Novák)
  - B. Válek, M. Chmelík, Z. Skala, V. Tměj - K. Vopařil (F. Bureš), J. Kubeš
  (J. Kopecký)
goly: 2x Z.Skala
zlute: V.Štancl
scortes: >-
  https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2018/Morašice/ed51230e-4a18-4b8b-95a6-e7a0d6df8b78.html
---
Když se nám v předchozích domácích zápasech nedařilo zúročit herní převahu proti slabším soupeřům, koho jiného si přát než soupeře, kterého zřídkakdy přehrajem a který nás zřídkakdy porazí. Na zatím stoprocentní Bystré dorazila početná návštěva z jejich tábora, vyšší vypadal i počet našich diváků a vyšší byl především počet hráčů na naší lavičce. Víceméně ve zdravotním rozkladu se sice nacházelo pět hráčů základu, ale když musíš, tak musíš. Začátek utkání se nám nadmíru povedl, byli jsme více na balónu, i za cenu zbytečně riskantních počinů našich stoperů, a byť je u našeho soupeře neustálé riziko rychlých brejků i po obranném odkopu, byli jsme i nebezpečnější. A velkou roli v tom hrál minisouboj Válka s Peterkou. První faul hostujícího hráče byl hned oceněn žlutou kartou (podivnou vzhledem k pozdější karetní benevolenci), podruhé měl Válek dostatek místa k centru, který ze středu nabíhající Chmelík trknul do protipohybu odbíhajícího Dittricha, ale hostující veterán stihl výborně zasáhnout a k naší smůle už se Chmelíkovi ani nepodařilo vyražený míč doběhnout před brankovou čárou. Do třetice jsme po Peterkově faulu na Válka zahrávali přímák z půlící čáry, Skalův vysoký balón spadl těsně za nabíhajícím Chmelíkem a těsně před překvapeným Dittrichem, kterému prošel mezi nohama do sítě. Naše jakási dominance byla završena kombinací po rohovém kopu, ale Ropkovu střelu zpoza vápna vyrazil Dittrich na břevno. Pak začali hosté více vystrkovat svá rychlá útočná tykadla, ale zejména Holomek si jejich akce pozičně vyčíhával s takřka stoprocentní úspěšností, jeden balón za obranu na poslední chvíli vypíchl D. Štancl, střelu z dobré pozice uvnitř vápna zase zablokoval V. Štancl, standartní situace se nám tentokrát podařilo odvrátit, a tak hostům zbývaly hlavně střely z dálky. Tu nejzajímavější měl po vyškolení tří až čtyř hráčů Mužík, ale jeho umístěné střele chyběla razance a Špinar se pro ni stihl natáhnout. Nám se jaksi vytratil pohyb a nabídka (to jsme bohužel netušili, že už je do konce zápasu nenajdem), přesto jsme se párkrát dostali k nadějným útokům do rozhozené obrany, ale většinou jsme zvolili špatné finální řešení, jako když si Tměj příliš dlouho vybíral adresáta přihrávky nebo když Skala zkoušel nepřesnou rozehrávku ztrestat okamžitou střelu. V závěru poločasu rozšířil náš početný lazaret po špatném došlápnutí Holomek a rozhodčí nám zdvihl mandle odpískáním Skalova faulu na 25 metrech. Na zblokovanou střelu ale Špinar zvládl zareagovat, a tak jsme zase odcházeli do kabin s čistým kontem.

Druhý poločas byl hrou na jednu bránu, tu naši. Zmohli jsme se jen na co nejpečlivější defenzivu a odkopávání, o nějakém podržení balónu nebo snad kombinaci, nemůže být ani řeč. Přes urputný tlak ale zůstala naše brána až na výjimky mimo bezprostřední nebezpečí. První výjimkou byl zhruba po deseti minutách útěk Peterky, ale jeho křížnou střelu výborně vytáhl Špinar, který si poradil i s jednou z mála střel mířících do brány. I za pomocí jeho pěstí a štěstí jsme se ubránili i několika rohům. Hosté se po nich často dožadovali ruky, a minimálně v jednom případě nastřeleného Chmelíka by si asi rozhodčí penaltu obhájil, ale video u nás nemáme, bystrozrakostí sudí rozhodně netrpěl a hostující výkřiky ho nechávaly chladným. Stejně jako naše vzývání karetního trestu za dva fauly na Ropka bez možnosti hrát balón, po kterých jsme museli znovu nuceně střídat a přeskupit řady. Ještě než stihl chromý stoper odejít z placu, vypracovali si hosté druhou velkou šanci k vyrovnání, když se po dlouhém autu jejich útočník otočil s balónem, ale z malého vápna svou střelu až příliš vytočil z brány. Brzy nato se při ojedinělém výpadu v hostujícím vápně tak dlouho pral o míč Bureš, až se k centru dostal Válek, mezi stopery vyplul Skala a umístěnou hlavičkou pojistil náš náskok. Hosté to ještě nezabalili, ale protože rozhodčí ani ke konci nezbystřil a upřel jim i naprosto jasnou penaltu po zákroku Tměje v rohu vápna, spokojili se s pár vaginálními opisy, žlutými kartami a museli spolknout smolnou a nezaslouženou porážku. Což naši radost z první ligové výhry v sezóně kalilo mnohem méně než počítání lazarů a svatebčanů chybějících příští týden.
